全球元首第一個：馬哈蒂爾建議林鄭辭職

【新唐人北京時間2019年10月04日訊】香港民主抗爭持續數月，中共血腥鎮壓越來越引起國際社會的憤怒。日前，馬來西亞總理馬哈蒂爾公開表示，六四屠殺將在香港重演，並稱港首林鄭月娥最好選擇辭職。這是首次有國家領導人做出這種表態。

據馬來西亞媒體報導，在週五（10月4日）吉隆坡一次公開會議上，馬哈蒂爾（Mahathir bin Mohamad）回應記者提問時表示，鑒於持續多月的反政府示威不斷蔓延，林鄭月娥理應下台。

他認為，林鄭月娥現在正處於兩難境地，「一方面她必須服從主子的要求，可是良心告訴她，香港人拒絕修例是對的，但她也知道拒絕有關法律的後果。」

馬哈蒂爾表示，他認為類似天安門屠殺最終會在香港重演，因此林鄭月娥「最好的選擇便是辭職」。
林鄭下台是港人提出的五大訴求之一。這是第一次有國家領導人公開做出疑似支持港人訴求的表態。
林鄭月娥當天在《禁蒙面法》立法記者會上回應馬哈蒂爾說法時稱，任何人均有其表達自由，但她未看過相關報導，拒絕評論。

這並非是馬哈蒂爾第一次對香港危機表態。今年9月初訪問日本時，他曾表示「不看好一國兩制」。他說，「我不認為一個國家有兩種不同的制度真的行之有效，這種情況（指「一國兩制」引發的危機）確實已經發生。」
現年94歲的馬哈蒂爾堪稱亞洲經驗最豐富的政治家。他曾於1981年起當選馬來西亞總理，執政長達22年。去年馬哈蒂爾再度出山，擊敗親共的納吉布政府後上台。隨後，馬哈蒂爾叫停了多個「一帶一路」項目，並扣留中資公司在馬來西亞的存款，以償還「一帶一路」帶給馬來西亞的損失。

各位手足頂住呀！！！！

馬來西亞元首叫「最高元首」

首相或總理只係「政府首腦」

話時話，大馬已經揀咗華為5G

林鄭下台是港人提出的五大訴求之一

BTW好多馬拉華人都勁藍

全球一齊轟林鄭可能都唔會辭職

但係辭職有條撚用咩 狗隊條數唔使還？

同其他去左歐美ge蝗國人一撚樣
身在外國
又要人愛祖國
自己又唔撚返祖國享受榮耀